安倍強推自衛隊修憲成軍，自民黨議會選舉遭「洗黨」

日本執政自民黨，在東京都議會選舉慘敗，不敵由東京都知事小池百合子帶領的都民第一會，席位由五十七席，銳減至歷來最少的二十三席，首相安倍晉三承認執政近五年，政權內部出現鬆懈，將會反省。日本傳媒晚上引述政府消息人士說，首相官邸認為，按照安倍原先制定的時間表實施修憲，存在困難，有必要押後。

安倍原本要求自民黨在今年秋季完成修憲方案，明年六月前在國會強行通過，將自衛隊合法化，但自民黨在東京都議會選舉大敗，黨內有聲音追究安倍責任，最新民調亦顯示，超過半數日本國民反對倉促修憲，若安倍強行修憲，首相職位將難以維持。安倍為挽回民望，準備改組內閣，在東京都議會選舉拉票失言的防衛大稻田朋美，可能成為被撤換的對像。